[自白]《我的初心，終於你心》

各位好
小弟係第一次寫故
令我寫呢個故既原因
係想借呢篇故事寫俾一個人睇
同時都無地方可以宣洩自己既情緒
就來爆炸既時候 我諗到呢個方法

分享我內心既故事俾大家聽

文筆可能會不順 多多指教

======================================================================
序章

最初，每個人心中都有一件很想要的玩具。
在你還沒得到的時候，總會絞盡腦汁去擁有。不惜製造謊言，將別人認為自己最好的一面表現出來。
過程中，你很享受那即將得到的興奮，幻想著，和她未來的世界是多麼幸福，為那只有黑與白的世界努力地粉飾著。
最後，你得到了，你發誓會待她好，你發誓會很愛她，你發誓會醫好她⋯⋯

2018年6月xx日，那天是陰天。

「你一定要離開我？一個機會都唔俾？」內心早已塌陷的我問道，盡管早已知道答案。

「係，機會已經俾左好多次，但無用，係唔捨得姐。」手機上傳來的，只有冷冰冰的文字。

眼睛上強忍的淚珠，和窗外的雨水應聲落下。

我連同時間停留在那一刻，直到現在。

第二章

故事，該如何說起。

我叫啊浩，頭上普通地頂著黑色的頭髮和眼，樣子也普通。

三年前，我還是初生的男孩子，十分響往伴侶生活，可以一起分享樂與悲，加上我是獨生子，非常羨慕街裡愛人一對對，更加渴望不再一人的世界。
但我總是想，這麼普通的我還能怎樣？

直到，我遇上了她⋯⋯

「下路團戰啊！啊浩你仲食兵！」
林哥，我朋友，總是腼腼腆腆的他，在網絡上截然不同，他愛嘴炮，但不計較。

「傳緊啦！」我隨口應到。

中六時，英雄聯盟十分興盛，TPA又贏得世界冠軍，讓我們充滿期待。放學回家第一時間就是打LOL，幻想成為Toyz。假期時我們還可以玩足一整天。

讀書？DSE? 腦子根本沒長好，什麼都不管就是想玩，。
現在我還在想⋯是好是壞？

但我只知道一件事，因為這樣我才能認識她—小潼。

和平常一樣，我回去馬上打開skype，準備跟朋友大戰峽谷。

「喂？」忽然一把溫柔、又富有吸引力的聲音傳進我耳內。

林哥突然邀請了一個人進來。

「yo，潼姐。」杰哥回答到，他是個傻氣十足的人，人很好，值得信賴。

我頓時被這聲線深深吸引著，好輕柔、特別、陌生但好溫暖。
因為我比較害羞的關係，不敢吭出一點聲音，任由內心輕快地雀躍著，我則靜靜地聆聽著。

此刻，我的心如飄逸中的一朵木棉花，落在泥土上，稍稍埋下了種子，靜待著一場大雨。

「喂？」我心中的平靜被這聲音打破了，誰？

「好耐無一齊玩啦，俊哥，潼姐，一陣你兩個又下路啦唔洗問。」林哥笑著說。

「哈哈，佢玩jg呀。」小潼輕笑著。

「咁其他路食自己得啦，下路carry 。」林哥揶揄道。

「完！」杰哥又學達哥說話。

直到那天結束，我還是一聲不吭，默默地把她的聲音和我想說的話都埋在深處。

第三章

期後，我們不時會一起打LOL，慢慢開始熟悉。

我得知小潼在一所band 1的中學讀書，成績很好，家有兄弟，還跟林哥,百哥, 杰哥是同一所小學，那男人也是，而且她兩是同一中學，到最後才知道他們是在一起很久了，學校每個人都笑他們是模范夫妻⋯⋯

那是我第一次體會到被人狠狠打在臉上的感覺，十分熾熱。

熟識後，我也開始會說一兩句話，但真的一句起，兩句止，我不想知道更多關於她們兩個開心的事。

因為她們愈開心，我心中的黑影就會愈大。

不久後，小潼她們開始很少上線，大家接觸的機會都愈來愈小。可能是DSE的關係，應該不停操練paper、溫習吧，不竟是band1，要考入大學，所以之後剩下我和朋友玩了。

記得最後一次聽到她的聲音是我報Jupas的時候。
我坐在電腦前考慮了很長時間，怎樣開口呢？找她好嗎？我惆悵不已，最後還是硬著頭皮skype她。

「喂潼姐？記唔記得我啊？」我帶著抖震的聲線問道。心怕她早把我在腦後。

「hi，浩呀嘛，搵我咩事呀？」另一邊傳來的仍然是那溫柔的聲線。

我馬上鬆了一口氣，辛好她記得我。

我和她每一次的對答，手心都會冒著冷汗，心跳得愈來愈快。
咚咚、咚咚，心臟就像要跳出來一樣，那次是我有生以來，跳得最強的一次。

我向她打聽了jupas的資訊後，她說：「我要食飯啦，有咩問題你WhatsApp我啦好冇？」
話後就和她交換了電話號碼。

「好呀，無問題，咁你食飯啦。」

我馬上看了看她的頭像，是一個很清純的女孩子，烏黑亮麗的秀髮，那天真的笑容掛在臉上，讓我心中一陣晃動。

但我始終內向，左思右想，猶豫不決，盡管有聯絡方法我還是不敢邁出第一步，更何況她有男朋友。我恨自己懦弱。

日子匆匆飄過，漸漸地我也把她的記憶埋在心中。

如果我當時主動找她，未來會否改變？

第四章

沒有努力讀書的我不負眾望得到2223，被老爸訓話了一整晚，最後入讀了TY IVE電腦。為什麼？我以為很簡單，因為中學都是修電腦，心想一定很輕鬆。但真的是我自以為是。

開學第一天，我整理好自己的儀容，衣冠楚楚地去上課。
「會唔會有靚女呢?」我偷笑著。
一到課室，滿心期待的我被眼前的美女走光圖震撼了，真的全都走光。我班上一名女生也沒有，完美地為這學校生活劃上休止符。

也難怪別人彈劾IVE垃圾，你曾幾何時聽過老師跟你講：「呢到要考架，不過唔教啦，你地自己返去睇notes 啦。」我嗤之以鼻。

因為我住觀塘，時間表全部都是8:30課，每天我都要6:30起來，乘坐長達一個半小時的地鐵，到葵芳又再轉乘小巴去學校。我上課第一時間就是趴在桌子上睡大覺。然而我的精神也隨著睡覺的時間漸漸磨滅掉。

在老師教編碼的時候，我發現一句說話也沒聽懂，想說在家裡好好溫習一下，但看著一堆代碼，完全摸不著頭腦，我最成功的程式就是 print出hello world。
當你以爲可能問一下同學，再去研究一下可能會掌握什麼東西的時候，事與願遺，沒有這方面的天份無論你怎樣鑽研都沒用，就像你叫隻豬去爬樹一樣，我終於體會到什麼是有心無力。慢慢心裡面就會浮現不想上學的諗頭。沒有精神的生活就像行屍走肉。

日子一天天過去，精神一天天消耗。

如果當初我努力以赴，考入大學，我兩的命運，會有變化嗎？可是這世界不存在後悔藥。

P

五

又再經過了一個夏天，我和朋友一如以往在耍廢，「啊！好悶呀！打LOL啦！」悶得發慌的林哥對著麥克風叫到。
正當我們想開場時，我不經意看到右下角彈出「潼潼潼 已上線」。
是她?
「呀浩!」腦內一把很熟悉的聲音叫停了我，接著的是那模糊的記憶愈漸清晰。我很快按下取消排隊，邀請佢入隊伍。
我內心不停地思考著，她會進來嗎？她還記得我嗎？
開心的同時伴隨著的是一絲絲的不安和焦急的心情，我等待著。
等著⋯⋯

「潼潼潼 已加入組隊房間」
「她進來了! 」我興奮的雙腳伴隨著心的躍動不停左右搖擺，就如開心的小狗用力地搖著尾巴，難道人類退化的尾巴功能給予了腿？

「喂?好耐無見。」她說。

「hihi，好，齊人開波」杰哥急不及待要與野怪共舞。

我們五個人，我，林哥，小潼，杰哥，百哥一起加入戰局。

他們都是很穩定的「選手」，為了能好好表現自己，我都只用一隻英雄，後來更為成為我最強的英雄—Irelia。 我打遍天下無敵手，就是輸點燃，所以經常給他們取笑就是了。

那時候我還是不太敢說話，很多時候都是跟她打字。
雖然對話只是打招呼，你來我往的，但也讓人有點小激動。
不知道她是怎麼看待我的呢?

在遊戲進行了20多分鐘時。
「頂，你仲食兵？打緊啦！」林哥又「提點」我。
因為我經常專注吃兵沒有留意情況，所以都是由他提醒我的。

「得，傳後面隻眼。」我看了看小地圖，找到位置後便馬上傳到下路。

「我死啦！」這時小潼傳來一聲慘叫，我一聽到馬上趙子龍上身，衝過去開大，開真傷，Q兵，閃暈，兩三下擊殺了那卑鄙的刺客，那一刻我看得很清楚，四周都變得很慢，成功救下了她，我自己也認為那操作很帥。

「無死到呀！多謝呀浩！」她笑著向我答謝。

「唔緊要啦，你無死我就不枉此生。」看著灰色的畫面我笑說。

「哈哈，sorry呀，你為咗救我死左添。」

雖然有時候只是禮貌上的回應，但你仍然會感到一絲的甜意。

我因為沒有閃，當我再次衝入團戰中間時，被敵方集火擊殺，也因為他們把技能都用在我身上，隊友順利以一換五直接胜出。

小潼給人感覺很樂觀，總是聽到她的笑聲。說話時候很也有禮貌，就算是一些不足掛齒的事，她也會好好致謝你。你以為她是那些打遊戲很弱，又常常在撒嬌的心機婊嗎?
不，她的技術不差於人，她很有性格，常常有自己一套看法，錯的時候也會說一聲不好意思，一點也不做作。
給別人⋯⋯應該說是給我一種很舒服的感覺。

我從來沒想會再遇上她。

六

遇上她後，我們幾個總是一起玩，她說的話也多了。
有時候那幾個白痴在說廢話，把她抖得啼笑皆非，逐漸她也笑得多了，那聲音很可愛，動聽，好像一隻小貓。讓人好想，好想，把這笑聲永遠留給自己。
自此，和她一起打英雄聯盟便成為了我每天的動力，會她聊天，聽她笑，我已經好充實。

但人類總是無法安於現在，和她相處的時間愈長，我心中的火愈燒愈盛，難以撲滅，我想再多一點，一點點。

就在這一天，不知道吃了什麼藥的我做了這一生最大膽的事。

「hi，潼潼姐，it’s me XD」

我竟然主動跟她Whatsapp?我是吃了豹子膽嗎?

「hi hi」

「估下我係邊個🤔？」
我打字的時候，心就不停的加速。

「點會唔知呀？浩呀嘛💩」

「估唔到你咁聰明喎🤔」

「what do u mean 😒」

「讚你聰明呀😏」

「係咩🤔唔覺既」

我這人就是這樣，明明就想讚她，但又會說了相反的話，很矛盾。

這可以說是我第一次主動和女孩子講話，興奮、緊張，同時帶著期待，心情很複雜，你期昐著她的回覆，但又擔心已讀不回，更會害怕沒有共同話題。

那天開始，我猶如想把她抱入懷裡般，把手機緊緊握在手中，驚怕會錯過了她的信息，更加不捨得讓她等我，因為我想和她更親密。

這種心情，每一次的回覆及等待，時間都會過得很慢長，「叮⋯⋯」伴隨著手機的每下提示聲，我的心都會用力跳動，就連牠也想好好回應嗎？